李家超拒絕透露 警方有否光顧一間專門破解智能手機密碼的俄羅斯公司

多名民主派議員在立法會保安事務委員會關注，目前《截取通訊及監察條例》未有規管執法部門截取通訊軟件的對話紀錄。公民黨議員楊岳橋表示，香港眾志秘書長黃之鋒早前沒有向警方交出手機密碼，但警方依然可以截取黃之鋒的通訊軟件對話紀錄，認為政府有必要修例，讓條例規管警方截取通訊軟件對話紀錄的行為。資訊科技界議員莫乃光質疑，政府似樂見條例落實後，令警方更容易截取市民對話，不關心市民私隱。保安局局長李家超表示，黃之鋒的個案中，警方事前已經獲法庭批出手令，指執法部門如果要觀看市民手機內容，必須獲事主同意，或向法庭申請搜查令，認為目前《截取通訊及監察條例》能夠平衡打擊嚴重罪案及保障個人私隱。李家超又拒絕透露，警方有否光顧一間專門破解智能手機密碼的俄羅斯公司，又表示任何執法部門的相關技術都不會公開，以免違法人士逃避。

2020-01-07 16:42:48

政府所有野都可以拒絕透露
問責官員喎

人地將你地個曱甴logo放埋上去都有得唔認

push
中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在